政府譴責惡意對待選舉主任行為

Gphone 貼張相都叫起底？

政府譴責惡意對待選舉主任行為

2020年7月27日

政制及內地事務局表示，個別人士在社交媒體上針對選舉主任發放羞辱言論，造成人身攻擊，並肆意「起底」；局方予以嚴厲譴責，重申會全力支援選舉主任依法履行職責。

該局指，選舉主任依法行使其法定職能，絕不應受到任何不合理和羞辱的言論針對，局方會將有關惡意行為轉介個人資料私隱專員公署、警方等跟進，包括主動聯絡涉及「起底」內容的平台營運商，要求移除相關連結，並要求涉事平台刊登警告字句，說明「起底」行為有機會觸犯《個人資料（私隱）條例》等。

該局並留意到，近日部分選舉主任要求已報名立法會換屆選舉的候選人提供進一步資料，以確認他們的參選資格，社會對此有不少討論，甚至質疑。

局方重申，根據現行選舉條例，選舉主任有權依法決定個別報名的參選人符合候選資格與否。在確認候選人的參選資格前，選舉主任會按情況諮詢律政司、政制及內地事務局等的意見，並在需要時按《選舉管理委員會（選舉程序）（立法會）規例》要求參選人提供其認為適當的額外資料，以令其信納候選人有資格獲提名或該項提名為有效。

笑死我
又一地玻璃碎

選舉主任張相又係你政府擺出嚟俾市民欣賞

有權依法

呢四個字難聽過粗口

唔係白粉報報件人形豬唱K咩

吓???
港共真係癲撚咗 唔是扮

所謂主任如無犯錯，又洗嘜驚被人查，
市民都係對暴政份子執法。

而且張相應該係首先由政府網站自己公開……

該局指，選舉主任依法行使其法定職能，絕不應受到任何不合理和羞辱的言論針對，局方會將有關惡意行為轉介個人資料私隱專員公署、警方等跟進，包括主動聯絡涉及「起底」內容的平台營運商，要求移除相關連結，並要求涉事平台刊登警告字句，說明「起底」行為有機會觸犯《個人資料（私隱）條例》等。

如果係指呢張，叫東方移除，唔知會有咩反應了

政府可以話無授權你咁用，違反私隱

但明明係政府起人底先喎
選舉主任問咁撚多問題，算唔算起人底？

政府新聞處前線唔係黃嘅咩
做咩淪落變大公文匯？

香港法學交流基金會主席、執業大律師馬恩國批評，劉匡等人在接到選舉主任查詢信件後，在社交媒體披露選舉主任姓名和照片，其真實目的可能在於威脅選舉主任的安全，更可能在暗示支持者對選舉主任及其家人進行起底或造成傷害，若屬實可以被認為是刑事恐嚇。

傅健慈：羅冠聰卑鄙可恥

全國港澳研究會會員、香港法學交流基金會副主席傅健慈認為，攬炒派的行為，已經涉嫌違反了刑事恐嚇、《個人資料（私隱）條例》，而羅冠聰更為離譜，立法會選舉屬香港內部事情與外國何干，羅卻用上「各國注視」、「化解一場個人以及外交危機」等字眼，具恐嚇意味，涉嫌向選舉主任施壓，暗示若不欲被外國政府制裁的話，就不要DQ他們，做法卑鄙及可恥。傅健慈呼籲選舉主任須依法嚴格把關，千萬不要「放生」這批人「入閘」，若感覺自己及家人的人身安全受到威脅，可以向警方尋助。

簡松年：或違香港國安法

全國政協委員、律師簡松年指出，攬炒派的言論除涉嫌違反了刑事恐嚇、《個人資料（私隱）條例》之外，由於涉及透過言論等方式，干擾選舉主任履行職務，直接影響到特區施政，不排除可能已觸犯了香港國安法第二十二條（三）嚴重干擾、阻撓、破壞中華人民共和國中央政權機關或者香港特別行政區政權機關依法履行職能；及（四）攻擊、破壞香港特別行政區政權機關履職場所及其設施，致使其無法正常履行職能。

成日叫人包容
包容下啦

惡意唔得，咁讚佢靚女得啦掛
係咪仲衰

正呀
快啲用國安法拉人啦

等sanction la diu

制裁選舉主任
刻不容緩

貼新聞都唔得？

郁少少就譴責 玻璃心到咁 做人做到咁小氣真係辛苦 死左佢好過喇

學堆畜膿大合照咁囉 包撚到恐怖份子咁 一定冇人認得出

以後選舉主任用A B C D E 代替算啦咁

支持香港市選舉主任DQ所有反對派
並直接委任所有愛國愛黨人士成立法會議員

龍門呀

學政府發言人咁囉
全部都唔出名

咩叫起底都唔識？
戇鳩

大陸人思想
有權就乜撚都得

呢頭搵人ig, 嗰頭譴責返自己擺出嚟嘅相
有冇廉恥呀港共政府

真係好核突

蔣麗芸霸主席位唔問？
工聯會郭偉強係立法會用暴力唔問？

成班等制裁啦

有權依法 亦有權唔依法
總之我就係王法

其實大家都人係選民，
無理由咩都比哂主任攪。
大家都見佢只係得閒問幾人，
所以我係到請求大家集思，
一齊出問題比其牠，幫輕主任。

1.工聯會郭偉強係立法會用暴力，係咪無視香港法治？無視基本法？（幫手quote返啲法例）

喂，而家邊個攪人先，仲有有人犯咗你立嘅惡法去播毒喎

又提供笑話一則

咁佢真係人型豬呀嘛
咁撚玻璃心嘅

你點對人，人咪點對返你

政府兩個唔同新聞部門有唔同嘅職能
新聞處等於政府喉舌
RTHK係相對比較親民嘅「新聞部門」

唔係公開架咩

又係只許周官放火不容百姓點燈呢 D 撚野。
你係咪懵撚咗呀你放佢個閪樣上網架懵撚。
香港有無肖像權呀穆柒，你又方通輯犯個樣出嚟？
成班食屎屙飯無果樣整個果樣，有時間諗新聞稿睇下點走資避制裁啦懵撚。

公開記者張身分證都無事啦
攞私隱專員公署嚟大我？
無野呀

成個細路咁發爛渣 真係好撚肉酸

好嬲好嬲強烈譴責

佢擺明想咁做 同黑警睇齊

我地起底只係針對一小撮亂共份子

冇肖像權,又唔係偷拍佢私生活
應該唔會犯咩私隱法
利申:唔識

咁又犯國安法

篇文話犯國安法

狗屎垃圾 都係國安法 萬能key
你反對 佢就係犯國安法

多謝條支那柒頭又衝出嚟證明国安法係惡法

向你解釋就叫鄙視你，問你攞Tips即係打劫你？

寫咁大篇野,原來話犯莫須有

私生活不檢點又點睇

一嚟條仆街政治審查 二嚟佢真喺肥婆
全部講事實喎

屌食食下早餐見到下邊張相噴哂D野出黎

呢個政府唔累架咩? 日日都有笑話

呢個政府點解咁脆弱？乜鳩都要遣責

Sor9ly囉

我都係download張人型豬黑絲圖黎J姐

明明自己主動起政府網站貼隻肥閪出嚟
人哋gphone轉貼出嚟又起度呱呱嘈
出哂樣驚比外國bookmark咪唔好做選舉主任
如果真係咁正義既又有乜好驚呀

貼港共公開張相, 出封信都有既你個名同職位, 原來就係惡嚇又侵犯私隱
開post 講兩句原來已經係嚴重干擾阻撓破壞攻擊

又多個人可以入制裁名單

呢個真, 應該讉責東方日報

係囉 官方照騙

嘩～
班DQ主任好撚型！好撚靚女呀！

法律專家:泛民本土呼吸或違反國安法

講呢單呀?
大家引以為例 唔好再做